22歲重新讀大學會唔會好遲？

如題

6️⃣6️⃣6️⃣

係
去揾食啦

有心唔怕遲姐
我升學路一波三折..25歲先學士畢業

22歲遲撚 入面大把人廿幾

我仲遲過你
有心唔怕遲，不過讀專科好似有用啲
成世流流長如無意外打工打到六張野
遲幾年其實都唔係好多

真心唔遲
利申yr2隔離位24歲冇代溝

但係我冇咩工作經歷
咁遲出嚟做我怕出面唔請
話哂四年 出嚟都26歲

唔遲
人生鬥長線

第一 睇你讀咩科
第二 一定要半工讀 無工作經驗都係食屎 除非讀醫個啲

邊讀邊做下intern

讀咩，邊到讀？

23歲由high dip讀起

利申 已經拎左個商學位

我咁老都翻去讀 裡樓豬記住 有心唔怕遲

巴打勇猛

閣下有父幹：
30 歲讀 U 都未算遲
求學只為興趣都算係上進

閣下零父幹：
18 歲經 JUPAS 直入八大都算遲
及早出嚟做奴隸啦

唔遲
加油

巴打幾大？

最緊要係有目標有方向咁去讀 遲幾年真係唔係問題
不過你同年齡個班可能係你畢業個陣已經有番咁上下事業
心理要準備好承受個壓力

老實講，年齡差少少唔係問題
反而，你當初點解入唔到U，要行咁多冤枉路 (例如公開試低分) ，呢樣HR會問多d

商學位 我反而想知邊間

睇你讀咩，有冇父幹

非專科冇家底就不了啦

利申： 26歲畢業，搵15k

廿頭其實啱啱好 我身邊戈啲全部廿中
太早入去反而有代溝

唔會但你真係要有心讀

駛理人點睇

23歲 9月10開學 不過讀evening

上 child 登問不如問返你自己

22歲搵到方向去努力，好過班22歲乞食科畢業fg啦

我28 先入返去讀, 22 冇咩問題

唔會 美國加拿大d醫生律師都係postgrad入med school law school

23歲有個Digital Media top up degree
而家再讀PT HD

人生流流長 你宜家先22歲 點會遲呀

我29歲year1

會

講返啲背景 前幾年做嘢儲咗十零萬

仲有四十年工要返，遲條撚

巴打同我有啲似 你依家pt讀咩？

一係你有錢
一係就讀專科
一係就要控制住自己無欲無求

利申：過來人，讀緊乞食科
好大心理壓力
身邊以前讀書差過自己既都3，4xk一個月
自己銀行户口就得返4k
有諗過將來完成目標就自我了斷

我就係好有欲望

咁你就要好很努力

我想抬起頭做人

咁你不如去報政府d officer

睇下咩科姐，專科有牌考果D唔怕遲，垃圾社科文科BBA就。

但係我學歷唔知夠唔夠
我得個media嘅top up degree
同埋我真係算有野心嗰種人 我真係想做成功人士
我以前讀書算好 發生過好多事之後一蹶不振

我都係26歲先出黎做野

26歲

咁不如試下報local U d JD course啦
聽個jd fd講話警犬督察鐘意收jd grad

巴打邊行？

專科, 食緊屎

認真，有冇俾HR問長問短
我做左兩年野quit左份工讀full time
好驚俾人抽秤

正苦工
某某Inspector

但係警犬.... 我咩都唔介意做
但警犬心入面真係有條刺

我之前見工都offer，佢地又無咩問我
不過宜家入咗政府

勁野呀巴打
但係我都幾想讀埋個master先做野
到時都30

警犬收得，可能其他都鐘意呢
不過警犬真係最好pay

ching讀咩專科

早畢業遲畢業都係做狗 有得讀緊係讀啦

但係老實講，早做早享受
你係老細都升件後生d既先啦
點都好打過件老野

當你廿六七歲時，就會覺得一d都唔遲
去馬啦。亞洲人成日俾年齡呢個匡匡去限住，有經濟能力，冇負擔咪做咯，人生你自己ge
外國mature student 係好平常ge事

框框

讀完咪26/7歲畢業
都唔係好大
不過一定要做野
有工作經驗差好遠

26先讀完master都冇乜特別

無錯

都係個句 有心唔怕遲
唔好比社會影響你 覺得一定要讀大學
身邊好多人都讀唔成書 但個個飛黃騰達

利申：ive仔 而家讀緊poly master

咁後生都問⋯

出嚟做嘢好少睇你年紀
睇你符合份工嘅經驗, 性格,
甚至有冇識得相關嘅同事

問黎都on9
22歲讀完都係26
26唔行錯路搵岩工
5年後31歲都拎住5年經加u grad
你慌冇30k咩
好彩fg 26入政府都贏左好多人啦

學無前後 達者為先

我 27 先死返入 U, 最近專業拎埋個牌.
有 D 野唔係睇你幾時畢業, 係睇你做人經驗.

你做下欄野, 點做都係下欄野. 有機會就唔好睇住佢走.
同埋你卅歲既時候就會覺得廿歲好撚濕碎.

重有有時間不如搞下小生意吸收經驗. 將來條路會闊好多.

姚松炎30歲先讀，你話呢？不過你最好係讀緊大學個時邊儲工作經驗

你估我想架咩

唔會 一樣22開始仲要讀乞食科
兜左好多路

巴打讀乜

我21歲讀完大學專科
出黎做野了

不過每個人條路都唔同
有人會迂迴少少
有人會比較順利

以前roommate 22歲先入u，依家捱左幾年big 4咪又係ok

讀書冇話遲唔遲
最緊要有心讀 唔好話hea鳩就算

識人垃圾八大ugc grad完再考過dse入返poly 5寶

有心唔怕遲

佢點pick up返啲中學嘢 咁癲

有心唔怕遲 叔叔or姨姨

鬼知你邊年出世咩，份cv淨係會寫邊年畢業架姐
少數工份form要寫出生日期但其實無人會理
差果幾年怕咩

見過有同學差唔多半百 都為左追夢而讀大學
22歲有幾遲?

+1

讀啦 唔係下年你會問23歲讀大學遲唔遲

咁啱既ching，我都係喎
希望你唔好好似我咁樣柒獲甘既
努力上進做人

人地搵夠錢fing d出黎啫
之前都遇過個客4x歲做ft學生

我唔知佢係咪有錢
淨係係知佢付出嘅唔止錢
仲有時間同毅力
你估4x歲人拎返起本書易呀?

後生通頂一晚無問題
依加要佢通頂攞佢命都似

如果只為fing錢，點解佢要攞苦黎辛呢

咁有d人真心鐘意讀書架嘛
我都係真心鐘意讀書
返part time俾人話我痴線
廿幾歲grad左再讀第樣

其實幾年唔會話差好遠
身邊同學如果普通u grad 25-26歲我諗都係萬零兩萬

只要唔係做普遍人做嘅野
都會俾人一句痴線塞埋黎
所以who fxxking care

我覺得屋企情況許可
自己又handle到就得

巴打比心機

我點都死個degree返黎呀
唔係對唔住自己

唔會
21 入 25 先 Grad 路過 (PT)

我24歲打算讀第二個full time degree

23 岩岩讀緊1.5年就完成既top up

我都係23歲先讀緊year1 老實講 同同學就冇咩代溝問題 係覺得對唔住屋企人 同埋我都想知見工hr問 起 會唔會影響好大？

屌 我20先yr 1有咩問題

唔遲
放心去讀

21歲year1

26 grad in左n份工，冇一個hr有問

我屋企有人40歲先理大畢業

只要路是對的，就不怕路遠。中學老師同我講過，一直銘記心中。

自己都係遲人兩年先grad，但至少我一樣做到，只可以講差個幾年唔差 加油~

巴打

巴打
我都係20歲先year1，仲要有d想quit u 轉另一乞食科
我都好迷惘
唔知點解會搞成咁 迷失曬

本身咩科？

乞食科真係不了
我真心勸世 我有media top up degree
乞食科真係乞食 香港人唔會認可你個技能

24歲手渣垃圾Hotel Management Degree留名

想讀個專科搵多些少錢，想睇下有咩教學
Ps：除左英文日文底好，其他一無是處

係上面師兄講對唔住屋企人個下
22開始讀大學U入面真係唔少
我23 year 2
好多人大過我

ba 未揀major

想問點報? 見好多科都要相關high dip/asso or 工作經驗.

幾大都玩埋個ocamp先

今年25做左兩年野 都有啲想讀個pt degree但反而無方向讀咩科 有清楚目標讀咩科先係最好阿巴打

唔驚 我讀書讀到30歲先畢業

讀緊hd 預計廿七歲先hd畢業，連埋個學位 最快都要三十歲先u grad ，你話呢
利申，邊做緊相關既工邊讀緊

我個fd 28，所以23唔算遲

半職定半工讀？我25都打算下年讀 ，今年專心搵錢先

Full time 讀，英國ou 既online programme.
自己創業緊，有d收入